【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

lm

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Lm

第頭位

Come On YAMATAKE
Welcome to HONGKONG

LM

買定D山竹應下景先

仙水: 港人好快就要面臨一次嚴正的審判

仆街了17號去台灣

👍

留名

lmdj

搵人推爆舊po 先 thx

過左巴士先再講，保持兩秒距離

過到星期三先再講

仲有7日已經爆post

今年風王仲要好多報都指附近好難唔爆，哈哈

27w孤兒仔冇人理

反而90w無人理

新人留名學野

要撞嘅話希望星期一先撞啦

預計星期三晚食強風

間間報紙都開燈

頭盤

主菜 山竹

分分鐘茶芥咋

普洱 滾水

花生唔知有冇

山竹牛肉

90W支持區

過到巴士, 過到菲律賓D山再CALL我

去珠江口 條橋頂到個強風嗎

無問題，除非百年一遇既風

呢個已經係百年一遇

山竹後面果個好似好強

有得睇關島實測未??

山竹後面重有野?

咪牛肉囉

好想睇堆豆腐渣頭搖又尾擺

好強果個咪山竹囉
門口果個係準百里嘉27W

永久報廢就好

💢 勿過份解讀數值預報

近年數值預報資料變得可視化，每個人都能「平民化身為專家」，透過動畫風場、溫度等資料了解未來幾日的天氣變化，但卻造成不少人士過份解讀數值預報資料。簡單來說，數值預報是透過一連串繁複的物理公式而計算出隨後數天的天氣變化，可是由於大氣具有混沌性，故當預報超出一段時間之後，它的誤差會被放大。一般而言，3天或以內的數值預報較具參考性，而隨著可信度下降，時間愈長的預報，參考價值便愈低。

位於關島以東的颱風「山竹」近日引起不少人士關注，因為數值預報已連續數報表示「山竹」在本週末將移入南海北部。然而，「山竹」目前距離與本澳超過3500公里，加上預報時距仍有近6-7天，現時預報本週末的天氣情況的誤差其實是頗大的。

目前討論「山竹」會否嚴重威脅本澳或甚至會否「『天鴿』重臨」仍是言之尚早言之尚早言之尚早 #很重要所以要說三次 ，各位暫時毋須過份緊張和擔心，但請密切關注它的發展情況，並適時跟進最新的風暴消息。

(2018-09-09 21:07 MST)

點解個post唔加埋90w?

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km

[科普文章推介] 東登或西登？

天文台Twitter

佢遲早會叫百里嘉

咁就唔好預測十年後全球幾多度，水位上升幾多

佢篇文想講3日內預報可信度高d
時間愈長可信度愈低
關全球暖化乜事

買定山竹等星期尾再煲

請密切留意本週有關九天天神預告的消息

會唔會係鮎魚2.0

西北有啲似海燕

請密切留意九天天神預言

條Track唔似喎

九 月 十 六 日 ( 星 期 日 )
風 ： 西 至 西 北 風 6 至 7 級 ， 稍 後 南 至 東 南 風 8 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。
氣 溫 ： 26 至 29 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 85 至 95 。

鮎魚個陣係十月 有埋季後風
仲要係穿過賓賓轉東北去廣東沿岸

星期日最高陣風去到230

不過呢件野去到南海係咪行得好快

買定膠紙痴窗

HKO 9天已經測到8級

西北風轉東南風⋯⋯⋯

位 於 關 島 附 近 的 颱 風 山 竹 會 在 未 來 數 天 向 偏 西 方 向 移 動 ， 橫 過 西 北 太 平 洋 及 進 一 步 增 強 ， 並 在 週 末 期 間 影 響 華 南 沿 岸 ， 對 該 區 構 成 威 脅 。

九天星期日仲係有陽光

Chan Ho.kkk

咁拎遠都唔係「存 在 變 數」

山竹牛肉，先慢慢碌過巴士

睇 windy 個山竹好似大佬出場咁

岩岩reply完就改左

今日咁正常既你

新聞又開始黎料

天文台呢次好進取

12號

大佬仲有五六日都預有烈風

星期一

希望越大

今年風季最後一擊，緊係大佬級

hko超進取
咁快預8級

HKO 27W TD

好心施捨個8號波放日假比我地啦

大交合 all in 3000 公里外tc

上唔上到Cat5

咁進取，到底保唔保得住南海皇寶座呢

交合想進取d燈走隻怪獸救港

呢D西太坐巴士入南海仲要趨向廣東的強颱風/超颱多數九月先有, 仲要唔係年年有,
可能隔幾年先有一個, 所以天文台先咁重視

一陣又開記者會

當年?魚

喂 唔好咁進取住先

哇

今次呢個真係燈走佢好d喎

ifc MO LA

本 週 中 期 風 勢 頗 大 及 有 幾 陣 狂 風 驟 雨 。

見日本上次吹正大大鑊, 呢之吹大D博大家做好準備, 最多唔中比人屌
大交合係大好人

新手一問，香港有冇試過俾cat5中出？或最強中出係邊個風

大交合真係鵝到失哂控

華南沿岸姐 hko寫珠江口先驚

係，登陸邊到都會係災難

對上一次應該係2013天兔了, 跟住就2008黑格比, 再之前要數到2003杜鵑,
三者都係強颱級或以上強度坐巴士入南海

芭蕉扇冇人理

痴線 頂多強3封頂 邊有可能8號
由細觀天文睇到大

初時7-8級

8級

鴿鴿呢

17號零晨機情況如何呢？

星期三丶四個嗰吖嘛，
同埋你睇星都可以預測氣象？

自己係南海爆發既 巴士時只有ts

大交合季前開盤5-8個影響香港
計埋呢2個岩岩好夠數唔洗輸

小弟15號早機，心底裡想留港追風，是否反智

暫時南強北弱，所以南面關島遭殃了

90W: 毒撚冇人理

請移玉步至

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

謝

今次呢件會唔會係史上最強

每5年一個 2018

太細粒，冇人見到

你睇緊既係27w

BTW當年溫黛都係CAT 2

返五日而想放風假既其實應該理佢多過山竹

btw hko咁高調多數下場

可以估定今次支那又可以收港共幾多億

METAR PGUM 100341Z 31022G28KT 7SM FEW005 BKN010 OVC014 27/26 A2962 RMK AO2 PK WND 29041/0303 RAE30 P0010 T02670261

關島機場強風

?魚 天兔

初初以為貝碧嘉係風界既毒撚
原來而家係巴士果個先係最毒

點解西太出少少開波既風好多時都會掃關島？條件配合所以啲風會嗰度形成然後平西掃關島？定純粹巧合？

南海入面先爆上強颱

澳門就作法想個風唔中
香港就通常就用高調報導嚟登走個風

曲線救港 天文台用心良苦

hko咁快咁進取
真係留返個名先

因為GUAM個位岩岩好係副膠下面

8級有幾多呀
又唔係12級 驚條毛咩你地

再慢少少同近少少已經可能
山竹反而快咗？

成真就唔係12級

Btw忽略燈呢d超自然概念，其實實務考慮，有個咁既風兩三日電腦預報都係同一個範圍調黎調去，今日提醒大家要戒備下其實正確既 至少同樣情況台日應該準備防風了

係咪今年最有睇頭嘅風

肯定係

蘋果發功未

唔好影響到沖繩就好
我女神星期日引退

yes
飛燕日本早五日前已經叫定人預防

唔怪得成日都聽到關島以東xx，橫過關島 不過好多時係初形成，破壞力應該冇咁大？

9月16日
(日)
西 至 西 北 風 6 至 7 級 ， 稍 後 南 至 東 南 風 8 級 。

位於關島附近的颱風山竹會在未來數天向偏西方向移動，橫過西北太平洋及進一步增強，並在週末期間影響華南沿岸，對該區構成威脅。

交合咁早就出警示

好想睇到港澳豬同支鐵都冧埋

我覺得飛燕又唔同 預報一早顯示會中日本
日本範圍又大 外面又無其他島可以幫佢去頂

相反香港你又要過呂宋又要避台南
就算擦呂宋角好短時間 短期波動都可以令最終個登陸點唔同

表示中出

香港人防災意識好低，淨係會諗打風當日有咩娛樂，約咩人打牌好，睇乜電影好
上次天鴿，一早我老豆仲話出街飲茶
屌左佢一獲金, 先留係屋企

入左南海，點勁既風都會減弱

出面又有個山竹討論topic

邊有咁好，佢地第一步係諗左有冇風假先，仲要求神拜佛希望個風吹正
好心閪工少AL 就轉工啦，打風好撚煩，又驚呢樣果樣

香港係福地吖嘛，點會出事！

到時就有藉口話千年一遇颱風先搞到佢咁

今次都110kt

放假撚機場撚可以集中果個

上唔到台壇
EC就有新報

星期日有馬會力牆，唔洗驚

起碼唔使篤眼篤鼻先

台壇死左？

係

港珠澳今次實出事啦..
唔冧都沉降

時事台喎，上次飛燕旅遊台
雪菜巴個post又無人理

GFS最新一報又報到好東
同埋90W好似td都無

gfs廣東福建交界

對該區構成威脅

預報太驚人，政府要整頓言論，壓制「謠言」傳播

支灣區

馬交會唔會陸沉

天兔個時話嚴重威脅添

分流哂出去都好

仆街 開記招燈硬

2017天鴿

搭巴士先開始有把握

真係咁萬試萬靈呢個燈走佢好d

仲記得裸露過

燈遠少少都好
硬食要死人

燈力全開

呢個range玩射龍門都嫌咁闊

依個硬食會點

陸沉

人工島沉先

唔緊要 貓3direct hit都夠死

慶祝支那颱壇终於收皮

上面講到死幾百萬人

唔好講笑 我係馬交人就真係好撚驚
加埋個無能政府

安室

有無人理下我呢個毒撚

完全被無視

仲未有人話去澳門既

星期三個風叫咩名

瘦弱毒撚真係totally no mood to 理

位於呂宋海峽的低壓區已增強為熱帶低氣壓。預料該熱帶低氣壓今日會緩慢橫過呂宋海峽一帶，並在明日影響南海北部，屆時天文台會考慮發出一號戒備信號。 (10-09-2018 12:30)

無人理

咁多人講大交合燈
但大交合高調處理最後炒車既例子 無記錯得問號魚姐
仲要問號魚係鞍型場入面 本身都變數極大

特 別 天 氣 提 示

位 於 呂 宋 海 峽 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。 預 料 該 熱 帶 低 氣 壓 今 日 會 緩 慢 橫 過 呂 宋 海 峽 一 帶 ， 並 在 明 日 影 響 南 海 北 部 ， 屆 時 天 文 台 會 考 慮 發 出 一 號 戒 備 信 號 。

於 2018 年 09 月 10 日 12 時 30 分 發 出

位 於 呂 宋 海 峽 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。 預 料 該 熱 帶 低 氣 壓 今 日 會 緩 慢 橫 過 呂 宋 海 峽 一 帶 ， 並 在 明 日 影 響 南 海 北 部 ， 屆 時 天 文 台 會 考 慮 發 出 一 號 戒 備 信 號 。

今次又玩一星期兩個風

唔黎好過黎喇，快啲走

睇落呢件“27W牛肉”都似模似樣

蘋果出左新聞

「山竹」變超強颱風下周撲港？睇埋「仙女散花圖」先講

迷信撚

pre-1

係咪叫百里嘉

九月同十月尾之分別,
九月坐巴士強颱路徑好少會有大變數,
炒極都有個限度, 就算係2013天兔都有個強8

大交合預上STS

90W 電腦分析 最高信號
3 80%
8 20%

山竹 電腦分析 最高信號
3 2%
8 70%
9 13%
10 15%

莎利嘉 海馬
天鴿 帕卡

😂

超級新手一問
請問其實係唔係
仲有好大變數

香港除咗支那工程外應該頂得住
香港以外地區就仆硬

轉左新圖？

觀天文未必識氣象

90W升左27W啦
毒撚升格無人理

都仲有咁上下變數但無阿魚果陣咁大

靚仔左

其實邊會打得成
咁易八號咩你估

幾好 不過整到香港好似好細粒

但無左d 經緯度睇

1號3號以經打得成啦

點解係yahoo 新聞見到話會上到強颱風，但係天文台最盡都係強烈熱帶風暴，會差咁遠？

交合預27W CPA 都係同JTWC 差唔多，大概160-170公里左右

gfs 算撚數啦

兩個風黎

STS係27w，响台灣附近
強颱風係山竹，仲响關島，未有耐到

係。

山竹定新果個先？

颱壇河蟹左

屌你,隻27W阻住地球轉, 吸左部份南海既熱架

新聞寫22號颱風山竹
但原來天文台係講緊近啲果個

太多反動野

西登未

應該唔會吸好多，環流細

一人留一步啦
山竹本身就夠威力掛8
不如分開兩個8，好過一個3一個10
如果山竹真係西登，香港有排搞

天生真係咁勁

一路都覺得呢張係最好

環流細加移速快，對現時仲係盛夏水平海溫影響輕微

頭條話受山竹外圍雨帶影響台灣落暴雨
常識貧乏由傳媒做起

暫時形勢變數不大，最後登陸點可以鎖定係廣東一帶，爭在係東登定西登

上網抄都抄錯

我仲信左佢一秒。下，行得咁快
睇睇圖，仲係菲東，幾百公里外

怕同日本個風直接比較

支共真係冇撚得救

如果打係咪星期日16號就會打？
我星期二18號搭飛機
希望冇影響

點解天文台唔將預測範圍加大d?

應該會早D

留名見證，齊齊食山竹

我16號飛😭

山竹會唔會好似2013年個隻免仔咁呢

打飛機就會影響

你個名

18號個風走撚左啦

真係要紅色大字掃盲26W同27W

放唔放到假，而家睇就一半半
夜晚登陸就未必捱到番工

禮拜日要當風更

我愛山竹 快啲黎

我反而最唔希望打得成，我要補鐘

坐bus

台網版面變咗形？

想問下颱風預測路徑係幾耐先update 一次？

呢個距離有冇可能八號？

香港 好似一個鐘一次

你去台灣就有問題. . 15, 16號預計去到台灣.
反而 18 ,19號有機會吹到香港. 如果未減弱.

16號就留意呢兩日熱帶氣旋, 送走佢

想問90w個名點黎

個風冇力，3號止步

好似上到3號先1個鐘1次。入800就2個鐘一次。有錯請指正

責任範圍大啲咪多好多野做
個風三四千公里外都要定位同出路徑圖，
天文台冇咁既人手同資源

9月15晚 仲要飛高雄 ，我係咪買定保險好d

應該類似上個月, 1號 3號風球果時...完全唔覺打緊風 2,3日突然落波都唔知. .

改左做27w都無人理

呢pat乜嘢嚟

呢個post嘅山竹唔係天文台講緊星期三左右吹到嚟果個

Thanks. 咁EC或者GFS 果d 呢?

好多人都唔知

嘩咪呀大佬
我13號飛日本呀屌

溫帶氣旋

你冷靜啲啦, 27W 三號都唔知有冇

除非正面吹襲香城 否則8號機會係零

27w 係咪仲未有名？

除左自己飛之外其實打風都好撚煩
好多人打風仲要返工架

9天預報已經預星期日有8級風

走啦旅行狗

澳門

貝碧嘉嘅風圈，150南掠都冇人理

港豬澳人工島

南海之王

睇windy山竹超速咁快
一個鐘由香港南邊到過埋澳門

你係廁所做野
有冇收到風

坐巴士
坐巴林坦

星期三個風冇名，遲啲就有

通常唔睇好既TC都會有奇跡

27W

hko好擇定日set好場 諗定講稿 預備定開記招

已經開始落雨了

講句野都叫人狗 惡撚到

我都覺得咁樣好d
呢個post係有多d資料，但有時都想講下笑搞下事咁，係呢個post就會俾人圍毆

EC 27W 稍為北調 +72登陸廣西

??? pics?

山竹颱風打到黎！香港人必睇【狂暴天災：超強颱風】

歷史再重演

台風“山竹”已生成！最強可達 17 級以上

東莞時間網訊 今年第22號台風"山竹"9日上午由強熱帶風暴級加強為台風級，10日5時其中心位於距東莞3780公裏的西北太平洋洋面上中心附近，最大風力13級（38米/秒）。預計"山竹"將以30公裏時速向偏西方向移動，強度繼續加強，趨向菲律賓呂宋島東北部一帶沿海，15日靠近巴士海峽，最強可達超強台風級（17級或17級以上，60-65米/秒）。

本周將有兩個台風影響我省

巴士海峽附近的熱帶擾動已於10日08時加強為熱帶低壓（6級），其中心位於我市東偏南方向約850公裏的巴士海峽海面上。預計，熱帶低壓24小時內將以10公裏左右的時速向偏西方向移動，11日移入南海後移速加快，並將加強為今年第23號台風，於13日白天在廣東電白到海南瓊海之間的沿海地區登陸。受其影響，12日到13日我市沿海地區有6級左右陣風，雷陣雨頻繁，累計雨量有中到大雨。

台風“山竹”可能嚴重影響東莞

另外，今年第22號台風“山竹”15日前後移入南海海面，16日到17日將可能嚴重影響我市。請關註並做好各項防禦準備工作。（東莞市氣象台9月10日11時50分發布）

東莞未來十天天氣預報

預計我市10-11日多雲，局部有陣雨；12日南海低壓靠近，有陣雨或雷陣雨；13日受熱帶低壓東北側東南氣流影響，雷陣雨頻繁，累計雨量有中到大雨；14-15日受“山竹”外圍下沈氣流影響，高溫炎熱；16-17日將可能受“山竹”嚴重影響，有狂風暴雨天氣過程；展望18-19日多雲，有陣雨或雷陣雨。

澳門保安司黃少澤話 澳門應災能力大幅提升

係時候驗貨啦

雷聲大雨點少

強度都調低

6hrs interval forecast嚟㗎

呢個風好慘，平時乜都無嘅時候一定J死
今次無人理

那個是登陸了的強度

如果呢個山竹打正，應該幾大獲

香港真係好難打勁風 要好巧妙咁避過台灣山脈同菲律賓 香港真係福地

BTW 留名等睇山竹會俾台灣山脈削弱

thx bro

唔洗

肯定連圖都唔睇啦

避開呂宋

yes...is today

我要8字頭既氣壓阿

日日都天晴 邊個理

希望吹爛個膠鐵等通唔到車。
最好吹爛埋個港豬噢。
不過上年天鴿都吹唔爛

似中出

完美路徑
大家要準備防風好啲

東登同西登有咩分別 真係唔識

會唔會吹lum高鐵

可能將防波堤隨機擺放既就係鴿鴿

lum就唔lum架啦
不過會水浸

南海有930或以下已經難，仲要8字頭？

寧願撞呂宋都好過撞台灣，好多風撞完呂宋重整之後個烈風圈反而仲大左，經典例子有納沙海鷗，食海南雞都吹到烈風

東登風係內陸吹黎無咁食風
西登風係海面吹黎應好多

原來 唔該哂

8級風同係咪即係有機8號波咁解

固姑固

拖地偷聽到啲咩？

港豬噢會唔會⋯⋯

有冇山竹既各中心預測路徑圖，睇落台灣仲有機會中招

希望皇天擊殺浸鳩撚哂割讓左比大陸果忽

其實天鴿點解叫固姑固?

最新一報EC 正面登陸香港睇下會否係死亡之吻最後變東登

天文台條天鴿特輯有講

11:35左右

低調啲好嗎 成日都咁樣真係狼來了

本身外圍環流就會影響到台灣南部同呂宋北部

唔係東登咩

時東時西咁樣先最大機會中

Google 蒲福氏風級

西北偏西

撞台灣差唔多=東登
姐係無野睇

位於呂宋海峽的低壓區已增強為熱帶低氣壓。預料該熱帶低氣壓會在明日（11/9）影響南海北部，屆時天文台會考慮發出一號戒備信號。
本週中期香港風勢頗大及有幾陣狂風驟雨，大家要留意最新天氣情況。

最新熱帶氣旋路徑：
九天天氣預報：

#熱帶低氣壓 #熱帶氣旋 #留意天氣變化 #天氣不穩定

但仲有機會向北多少少

淡友全面進場

長知識了

其實固姑固唔係鴿...係斑鳩
好多人都分唔清，鴿體型大隻啲同大膽啲，佢地發音係姑姑，但細聲好多，要好近先聽到

叫聲

斑鳩

鴿

???

以前見過人養鸚鵡剩係識講「阿力cool」

咁撚搞野

咁樣走音雀係叫咩

其實天鴿本身hato日文譯返應該係天…

港豬澳出事應該都大過條膠鐵嘅我諗

天鳩

西貢？

係，上年都有講過
天鳩先係正確譯名

今舖真係一地都係水

留名跟進

講緊個星座 譯返天鴿都啱嘅

東登

似中出大交合

中出

好似幾堅

今次似樣啦

大交合依家應該更加鵝

橫過維多利亞河

應該用甚麼態度去看這張路徑預報圖？
1. 這是集合預報。每一條路徑都有機會，也即是說，在雷州半島登陸或廣東東部登陸都有可能，但對香港的影響就相差很遠。

2. 這是正面吹襲的概率（機會）預報。由於預報有誤差，而誤差隨時間擴大，即使路徑直指香港，現時得出的概率是少於50%。但不少朋友只看路徑，不看概率，通通當成100%必然會發生來理解。

3. 對颱風較有經驗的朋友一定聽過「攬炒」，即各數值模式及/或預報機構的預報相當一致，結果是「一致地錯」。這個集合預報的分散度（spread）相當細，雖然有可能代表「信心很高」，但亦不能排除「爆冷」，跑出一個 low probability alternate scenario。

我的結論是：繼續留意，但現時無需過份解讀、興奮或恐慌。呂宋海峽的低壓區明天就開始靠近廣東沿岸了，這個更值得關注。星期三才留意山竹吧。

地下天文台長

我就係要呢d！

星期日下晝

人地暴風雨賀關西機場開港n週年，呢度賀高鐵開通(打完仲開唔開通到就唔知

呢幾日得閒會做個小小的個人預測

do it bro

南珠bb

星期日先中出 有鬼用咩

呢獲真心痴撚線

阿嬌灣會唔會又吸風

爆冷

日本

JMA新報

果日應該會掛 1, 3 號風球，
但不影響 , 照飛

反而山竹 好似好勁。。不過見預測圖 .
15,16 先去到台灣。

EC條track香港都瀨大野喎
澳門應該又滅頂

Hi

睇黎巴士已成定局 後話就唔咁早講了

港豬噢

生生性性希望呢個風球

澳門上次要PLA 救災

香港

上左巴士 就有野睇

親未開之前吹冧左佢,好過之後出事

衰過清朝

JMA 路線東登味濃

貓5坐巴士，真係難過中六合彩

今年咁多個颱風post有邊次打得成
嚇鬼咩8號

東登喎 勁極有限啦 驚乜
無料到

27W(將來的百里嘉)路徑北調, 代表副高沒有之前預計中強, 那麼26W(山竹)登陸點東移是合理的結果.

地下天台leader

墾丁 恆春 台南 高雄滅頂

推一推

天文台預星期日晚8號咁啵

呢幾日27w的走向是十分具價值的參考

講下啦

27W 北調

星期一起身準時返工

黎緊應該會繼續有堆盲毛走入黎問27W

要睇下隨後走向是否與預報相乎

27w 同山竹比啲新聞搞到好似係同一個咁

請問乜野叫坐巴士？

16號飛先咁搞

想像力

經巴士海峽進入南海北部

香港歷史上有個東登強10叫荷貝

北調咗少少啫

調來調去係正常

有冇撞天文大潮

如果ec呢報咁一個生果名流芳百世，去到後人提起都驚既級數都幾

20年前，阿爺同老豆講，唔好當打風玩，想當年溫黛死幾多人

今日，老豆同我地講，唔好當打風玩，想當年荷貝愛倫幾大風浸得幾勁

20年後，我地同仔女講，唔好當打風玩，想當年山竹幾咁得人驚

依家依個月份打風算唔算秋颱
定過中秋先算

姐係會對香港好大影響？

變左吹支那？？

真係922的話，唔使天文潮都災難級潮位

30幾度都秋？

澳門已經有個天鴿, 尚欠香港千禧年後未有強10代表作

一般跟月份，9月就秋颱，因為視副高形態而定

熱帯低気圧b

揸巴士已成定局

荷貝係東登定中出應該有爭議

一般而言 對颱風較有利 因沒有大面積陸地 有利維持強度

講咁耐個風都仲未入天文台責任範圍140E以西

聽日下午應該入到

咁少分歧

咩叫坐巴士？

避開颱風殺手台灣同菲律賓

補充返 山竹前世係橫掃菲律賓嘅榴槤

經過巴士海峽進入南海

完全係怪獸級
個個暴風圈大撚到

8號有幾難打唔成呀
10號就難

初始形態都咁

比想像中好

請靠左行駛

高速公路出口係右邊，過左樽頸之後請切右線準備出高速公路

構成威脅呢個字好似好少出現喺九天預報

今次天時地利都有了

9月初副高形態同強度預報與實際的變數較少,
所以各大機構預報分歧亦相對較少

爭在會否又埋門一腳北跳變天兔2.0

幾時8號風牙

變數少就正
起碼點都hi到邊

而家山竹幾多KM/H 移速？
有無因素加快/減慢？

星期一咪又係要返工

聽講係近年少有低過900仲要搭巴士嘅颱風，等我留名做下清泉先

差別只是在於是否災難級

山竹係咪可以提早宣佈定除名
中菲律賓定贏國任何一忽都逃唔過除名

高層眼都未開

中出香港就不是東登西登，是連登

想低過900
香港應該唔止停工停課咁簡單

同意，希望大交合燈遠少少
唔想有人命傷亡

99%

等睇澳門陸沉加西九重建

怕屋企d窗頂唔住

如果吹到正，我决定落街吹下風

吹走你都似

東調左無得10

大交台笑到最後

擔心吹爆玻璃窗

東調??? why i dont see it?

留名睇27w同山竹雙失
一個風圈太細一個太東

星期三晚飛係咪皮已收

holy shit....

未出圖又未開記者會
j多陣先

發覺被除名既下一代下場多數都係再除多次

好似未見眼,但都咁大風...

cat 1都已經咁惡

ec

幾靚仔

東調 > direct hit

鬼佬信住先啦

Ec track =

cat 1姐係天文台叫開既咩級別
颱風

yes

Cat One 33–42 m/s 64–82 kn 74–95 mph 119–153 km/h

仲有咁耐
時東時西真係唔奇
可能聽日東到去汕尾，西到去陽江都有可能
香港只係長長海岸線一細點

時東時西拉平均咪中間囉.....

其實ec已經少有地連續幾報不論強度 登陸點都冇太大修改

請移玉步到以下討論
[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

重點都係射入角，轉西北位置好關鍵

90w爆下爆下大舊左

吸哂海水熱
毒撚自己死埋一邊啦

升左27w一段日子
風界毒撚

星期日又點
到時應該災難級
乜9都爛撚哂
仲點翻工

少AL就轉工啦，真係慘返西工

唔記得佢升左

在 下 午 四 時 ， 位 於 呂 宋 海 峽 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 北 緯 21.6 度 ， 東 經 121.3 度 附 近 ， 其 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速 約 為 每 小 時 55 公 里 ， 預 料 初 時 緩 慢 橫 過 呂 宋
海 峽 一 帶 ， 稍 後 向 西 移 動 ， 時 速 約 12 公 里 ， 移 入 南 海 北 部 。

集合偏向粵東

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

怪獸

台壇仲未上到

吸晒山竹d 能量

最緊要係搭巴士
搭得巴士就走唔甩

已去 thanks 不過最多咪delay
一方面好想食山竹，因為今年好耐無打
另一方面唔想佢嚟香港，rota條片好恐怖

咁都好d
我不是去台灣

依家又話星期日最近？😱😱😱

得閒入黎撚下d氣象撚又幾寫意

你咁鍾意返工 點解唔返埋星期六日？

什麼膠鐵 港珠澳可以攬炒了
另外澳門rip

呢個強度東登都仆街

港豬噢的豆腐渣到底頂不頂得順

今日10號

荷貝2.0

中國哪有天災?沒事兒

人工島陸沉

中出大交合總部

杜鵑?
尤特? 天兔 ?

cls
屌 北面虧既

大把時間整合增強

北面副高壓頂係咁

十 月 二 十 七 日 ( 星 期 二 )
風 ： 吹 東 北 風 10 至 12 級

幾次預報都係差唔多咁

10月尾無計

呢d最後都direct hit+強8/ 9都叫炒車？
係尤特最後風力差d姐

其實呢啲唔算大炒啦，係差少少冇十啫

EC 10/00Z
REFERENCE ONLY

27W

26W

東西入都不得了

天文台果個係呢個山竹？ 條路點解唔多同

天文台嗰個唔係山竹

等同口塞一個山竹
塞一個山竹

27w好似預近咗少少？

27W嚟

直屌喎如果咁既路經

而家有2個風

天文台個嗰唔係山竹（26w)，
而係27w（將會叫做百里嘉）

有山擋住同冇山擋住

唔係追開又係幾易混淆
27W黎先過26W

27w如果無八號
最後可能無人會記得佢個名

算鳩數啦. 有邊次打得中香港今年.
咪又係力牆彈咗去.

Oh 又2個 會唔會影響走第度

但東登都唔一定代表安全冇威脅

依個打中你到時唔會咁講

有邊個風敵得過李氏

27W台灣西南果個90度係咩黎？

尋日block鳩我果班人係邊到
扮正義咁講貼條link出黎d on9仔就會識去果到留言
笑大我把口
睇下幾多on鳩鳩小學都未畢業既child登打d乜
你地出黎應下

打得中你係唔係去尖東裸跑先

贏國係咪驚台壇有災情post所以block左

成日覺得太西洋啲風好似靚仔啲

貼完link咪下，個post又係問班機飛唔飛到
力場乜乜乜既ob鳩留言
笑左十年仲覺得好笑
好撚child發

似係

而家個風東/西南象限明顯強過北象限 會唔會東登返而更大威脅？

我反而覺得果邊少風啲，可能遠，少留意

左上角咪有寫 烈風圈

北區d人浸完未夠一個月又黎隻十年一遇巨獸

打正咪又係3號波

食完暴雨，係時候食暴風

掉轉方向睇

咪顛啦，呢個風打正十號都有機上到
睇下啲預測同數字先，打唔正都唔講得少

EC預cat2咁保守？

韋森特同天鴿都好低調

馬爺退咗KR坑連風都玩埋

希望越大失望越大 希望最後唔好汕尾登陸

黎緊轉西北個段北象限就會大爆發

新手1問，2個風咁近，唔會籐原，影響路線？

我不嬲都有留意風既消息，天文地理我都有少少認識，expert 我唔敢認，基本知識都有一定
研究

其實呢個風打正好撚大鑊㗎喎

星期日你要返工咩?

我要

27w login山竹應該都仲係菲東

咁咪食埋份風糧囉.

講到十年一遇
依家又話要打正先有機上到十號
即係點

機場同大把服務業都要星期日返工啦
你估得你地返working hour

你睇下西太貓5果d先

咪即係.... 唉屌你唔明咁多架啦.

係咪叫牛肉

今日十號

一有風 呢到就開始熱鬧

禮拜日朝早8點半前8號就唔駛番

個風咁遠，千年一遇都會有變數，邊個可以拍心口話你聽掛咩波，幾多點係邊度登陸

風撚今年最後一炮

咁人地講打正都係掛3號都無錯呀
個風咁遠大把變數

中出直插再顏射埋

其實係唔近,唔會有籐原,唔會影響路線

點呀？吞泡狗

天兔式東登最後強8完場都係我其中一個預期之內, 距離太遠我唔會抱有太大期望

你想講office hour 下話
不過你講很得岩，好多人唔係返office hour 唔係放假放工出去飲飲食食邊個招呼你？
再講打風港豬最愛活動睇戲唱k冇人返工邊個服侍班凰假客

咩叫吞泡狗

巴絲們講得啱，每次贏國笑完日本，自己就會整鑊更大既

不過可能笑既係北佬，遭殃既係南人

蔡英文: 南台灣再被中出，我又要坐坦克車去賬災

你都去番開淫賤Post算啦

但南人好多都想放假係咁想吸風

來吧來吧不可思議嗎
來吧來真的都變假

咁早吹定我都覺得最後汕尾機會大

又玩水浸觸電

禮拜三再睇下事態發展

27W早啲走留低能量最好，正宗毒撚

從此汕尾消失

二穴齊發

咁汕頭都要被消失

二連擊

實測香港近幾年機建
可能係好事

潮洲人genocide

一定出事

「基建」先啱
港豬噢應該第一個收皮

狂賀通車前倒塌!!!!!!!!!!!!

成個防波提唔見咗

臨近膠鐵通車
大交合一定會特別緊張呢個風

其實最近兩報，山竹預南量較預期少，同埋副高比預期減弱，Jma同jtwc都靜靜地調北
粵東機會增加

係就好喇

吹撚到西九總站倒塌就大穫喇

係至好

副高冇减弱

同埋山竹宜家係行緊西偏南

坐中巴

雖說時間尚早仲有好大變數
但大交合咁早講定既都唔會小野
不過冇期望就冇失望

台灣南部好危險

期望冇乜人命傷亡

愈行愈北

EC呢報中的話好難

到時就會話防波堤充分發揮作用，本身設計就係代替個島俾人沖走
合符設計

打到正又點
大交合唔掛八號都無用

真係有咁勁的話 我寧願醫師呢報中
不過大交合又要受靶

汕尾登錄的話會唔會有八號？

login username：MANGKHUT2018
login password：Rota,Northern Mariana Islands

都好大機會普通8至強8

請參考天兔

收皮啦

港豬澳

星期日，擦過都8號

即係星期日點都會有八號？

HKO: 75kt

風暴潮唔知會點

打到正就超級10號波啦
係香港以南掠都強8

今次會唔會8號

其實你悶唔悶，真係廢到咁嚟博存在感？

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km

下？

目前路徑似東登

可能好事黎

佢淨係forecast到5日後坐緊巴士

完全中出

12號飛台南
玩完

咁早開始唔係幾公平

天意

毒男27W大家鞭都懶得鞭

永久報廢

CMA預超颱坐巴士

登陸大鵬半島 48%
香港38%

中巴

其實舊年十號都係超級颱風黎

天文台認為山竹已有颱風上限風力(145km/h)

source？

請參看14時天氣圖

CDO expand

山竹同天鴿比邊個勁啲？

應該東登

山竹會唔會開到10個post

GFS新報中出

EC同GFS竟然一齊報中出

咁早中出有撚用咩，之後就會修正愈離愈遠

切咗脂啦

FFS 06Z

人工島陸沉啦

好想用肉眼望到風眼

當年韋爺幾多？

GFS執人口水尾

之前唔係東登咩

舊年天鴿都唔止十個post

未入140E 已經差唔多推爆2個post

氣壓低咗 10

917 會唔會咁恐怖

GFS西調了

正中港豬澳+膠鐵站

米奇老鼠

中出時間會係日頭定夜晚

啲預報越來越痴線

下午至晚上

癲峰強度極可能勁過天鴿
入到南海就算略為減弱，都大機會以超颱下限強度登陸廣東

917

天鴿都係近岸爆強颱
山竹如果搭巴士，隨時keep住超颱下限中出廣東

實測港豬澳大橋能否抵受強颱或超颱風力
無得齋靠吹水

全日既預報都係within 50km左右，好好J
不過入到南海先到決勝局，等睇海南之王發揮

gfs同ec一樣

通常遠洋風邊有人理

中左真係衰過夏朝

交合咁快已經出圖，連概率圖都直襲

屌米老鼠

仲要有40%

重注深藍色，睇交合炒車

關島雷達是咪吹壞咗

天文台都「提早」喺Facebook 發佈咗概率路徑預報

話說第三條跑道而家點樣
HKG會唔會變到KIX咁

求教咩野叫米老鼠

係香港感受到超颱真係一生人都無一次

迪士尼

我諗佢講緊迪迪尼

風眼中出大嶼山迪迪尼

呢個比喻好正

迪士尼樂園
FFS個預測係中出迪士尼樂園

以為係d氣象學名

上年你未出世咩

嘩

guan rip

天鴿最強風圈掃到澳門掃唔到香港大部分地區
只係一次弱十號波 對比幾十年前的前輩

大鵬定香港

會冚港鏟

屌死奠狗

個風離開左關島未

韋森特 同 癲鴿係香港感受到既風力都比約克低 同愛倫更加無得比

上次去咗旅行

後生一代都冇經歷過強10

劇情無咁完美架

就咁睇條路徑同當年愛倫有啲似

唔使上到超颱咁勁 弱8同行得夠慢捱到星期一放全日就夠喇

氣象撚快block我

求教，咩網站？

如果要我揀強10同放一日
我揀強10

陸沉人工島就最完美啦

強10真係會有人死的

我好期待港豬噢、膠鐵、西九站

正解

香港人漏網筋又冇所謂, 大樓沉降又冇所謂, 有時黑心d講要死d人先知驚

唔係話乾空氣入侵兼有垂直風切變咩
一個二個咁 hyper 做咩

入南海個段都行得幾快
廿四個鐘左右就由八百公里線行到珠江口

今日最高得28.3度，聽日憑咩預32度，聽日最高都係得27度左右

你睇緊邊個？

典型九月西進台，如杜鵑，黑格比

平行時空

上 YouTube 聽下愛倫個風暴消息先

超颱直襲分分鐘市面停返兩三日執返好啲水電交通先得

預計星期日一到? 仲以為仲有成個星期

聽日食下沉

如西登 加危機半圓真係好恐怖

兩樣都無 佢沿路係暖池同大暖池，極多既水氣同零風切，只有副高暫時壓制佢流出

停水停電都係要返公司坐架啦

愛倫+

弱八+長時間 算啦

強十 會 好麻煩
好像新界菜農 收養動物果d

天鴿同韋仔一樣係咁
結果一個貓3一個貓4

之前先922 依家917

我都覺 梗係衰係臨門一腳

HKO報文好進取。。但差成2000公里喎。。。。

天鴿965hPa

多數比3條J吸左上去

EC 唔係預強颱下限登錄咋咩
做咩大家咁興奮

八號未？

打錯做login 自膠一打

而家有d理解點解交合ban左菠蘿包蛋撻

將隻史詩級巨獸畀個食物名佢其實

冇火車地鐵同埋冧樹擋路 =無陸路交通
你行返公司？
講返冇人理既毒L，形態有好轉，今晚到聽朝之間應該會升格為熱帶風暴，如路徑較預期偏北既話對香港有烈風威脅。

今日10號添啦仲8號

都要做下樣塞下車嘅

好似都係極向流出差咋
赤向重係幾好

強颱風菠蘿包

再燈多兩燈人地變星期6登陸

由一開始唔中點都好過二千公里外就吹奏
太多案例

真係兩個 你追追post先

人貴自知
唔好係到問埋d 鳩野喇...

速度冇變 大概星期日一 中出?

清朝變夏朝

今次真係寧願唔中啦
中出會冚港剷

解放軍救災

乜假乜假唔撚洗
吹撚冧果個尻鐵責死幾件支那狗已經好撚開心
係真既斬燒味慶祝

會暈左係度等消防救

攬炒等洗牌仲好啦

緊係食山竹慶祝

16飛台灣中撚晒

星期六日一二？

因為九月副高強度同形態穩定時，颱風路徑變數亦都好少，參考2013天兔，都係差超過1500公里已經俾各大機構真指廣東

排隊

下個POST title 變【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W) + 冇人理的風 (27W) #3
咁就唔會混淆

天兔大部份時間都係預東登

27W 真係好慘

冚港剷有咩好唔

毒撚風

我有個關島friend, DM 佢佢無覆我 唔知有無事

過多兩日就知龍與鳳..
依家都係打下 J 先..

RIP

Typhoon Mangkhut at 105 mph, destructive winds, power outages reported on Guam

真係好想睇下港豬澳同膠鐵站會變成點

山竹後方

GFS 10/06Z
僅 供 參 考 , 謝 絕 轉 載.
分 析 GFS 預 報 前 應 三 思.

得星期日，六夜晚應該有

希望星期六8號
要番工

底層已經搞掂開始爆啦

流浪動物

天兔嗰陣天文台好似由始至終都係預東登

對

係，嬴晒其他預報

我15
點睇

星期六飛無影響啦 星期日同星期一飛就祝你好運

咁早吹到咁大邊有次中
等加去到汕尾就吸咗上去(試過好多次)
跟手星期日晚整個冇風八號
第二朝住落暴雨趕返工

我相信就算星期一已遠離香港，放假機會不少，主因普羅市民冇防風意識，打中必出大事

天兔汕尾都普通8，呢個汕尾應該都強8

比個9好嗎

係時候幫高鐵同港珠澳做uat

呢個行法港豬噢橋會唔會冧，個機場會唔會變關西？

如果要十號波先叫中就真係無次中ge
但強8或9就幾次吹奏坐巴士強颱都有
2003杜鵑 2008黑格比 2013天兔

有無假放都唔緊要
吹冧條港豬澳
搞冧高鐵就心滿意足

係另一個Post見到好多人以為27w=山竹
以為27W會吹到香港收皮

香港機場應該唔怕，港豬澳wfc

上年天鴿已經破咗功喇

仲有幾日,lm觀察

都未到已經J到腎虧
如果係真得話 記得做好防風設施 叫屋企人留喺安全地方

wa diu

山竹的威力 (未知真假)

上面嗰溫帶氣旋size

片入面應該仲係cat 1

係時候睇下支港基建過唔過到呢一關了

做乜成日講天兔強8

10分鐘風速 長洲90 機場68 流浮山85﹐中8強度黎

Typhoon Mangkhut pounding Rota Island in the Marianas chain today, Sept 10! Report: The storm Europe

Rota Island 係屌風眼

好勁咩 咪又係d幼樹郁下郁下
之前吹hk d 風都會 , hk最多咪塌樹
係度吹奏山竹 咁遠條路線都未定啦
呢一刻係預中出hk,過幾日咪打去隔離
普通8號風一個

what happened???

對香港所受風力嚟講係中規中矩
但考慮到汕尾咁遠都有如此風力
收哂貨

淡友又全面進場

梗係食左牛肉先食芒果（X）

山竹入到南海就已經掛硬8
淡友無point 就返屋企啦

個風造成太大傷亡就會除名？

真係準備爆升

同埋睇番中心個位置應該係向西南行

係 要由當地氣象局提出

屋企風扇都吹到咁啦

true but 普通8號風一個lor
hk最多咪冧下樹交下戲

淡友講埋d呀媽係女人既廢話 以為自己好撚醒

鬼唔撚知有變數咩

會唔會400km唔夠就pre 8 呢？

吹到基建冧晒我祼跑

如果cat 4 烈風圈有幾大

仲坐緊巴士已經就黎j爆2個post

強度同風圈大小無關係

唔會成個星期都上唔到台壇掛

巴士站都未望到 交合責任範圍都未入

係未坐已爆

咁會唔會400 km 就pre 8定
咁就星期六晚已經要8

餓左成個風季
有得J梗係J

但係hko自己都已經出哂警報
證明唔係講玩

又有件遠洋貨?

個風星期日先到，咁落去10個post都唔夠
admin解定1001啦

預唔預計到入到南海個烈風圈有無400km

天文台d staff自己都好hyper
未入監測範圍就ｊ定先

早6日預東至東南風8級
連 離岸 間中 高地 呢類頭盔字都冇
大交合都幾有信心

自
南至東南先啱

91W

視乎風圈大細同入射角度

三連擊，補夠數

1日推爆1個post

過巴士邊皮掃到菲北台南，風圈大細都會改變，應該無咁快估到

大交合一定係驚架啦
就來膠鐵通車
而家先來個強颱~超颱級TC
唔及早做好預防
搞到膠鐵好似關空咁樣
重唔人頭落地?

變大爛眼 風圈更加大

無風假咪自己射波囉 有幾閒姐

睇下個風有幾勁先係重點

今次係咪近年最勁

天鴿一早冇人吹奏嫁wor...

天文台控制到個風咩

吹奏到咁應該又會黑死左個風，應該波皮都掂唔倒

仲以為今年食白果 點知好戲在後頭

如果計8站風力，呢個級數既風直襲分分鐘破晒紀錄

及早做好預防呀
就算防唔到室外陸沉
至少可以防到唔使好似上次紅雨咁室內嚴重水浸

我計過數 飛去海南
所以係普通風一個 個個話我淡友

應該同2008 黑格比差唔多
但係近好多

15/16已經打去台灣啦喎

我星期日仲要去小鳳姐演唱會聽吹啊吹讓這風吹架

早幾年個風又係吹到勁一勁
結果咪又係撻Q

叫毒果咪再吹奏
冇次有好結果

大概幾時有八號？想放假

特別報告:目前位於台灣以南的熱帶低氣壓，正向偏西方向移入南海，強度逐漸增強，並於週中影響本澳天氣，明日早上將會發出一號風球。此外，關島附近的颱風「山竹」(1822)持續增強向西移動，將於週末為華南沿岸帶來較顯著影響。由於本週有兩個熱帶氣旋先後靠近廣東沿岸，請市民密切留意本局發放的最新熱帶氣旋資訊。(更新於9月10日 17:45)

八號過咗喇喎

no

今日好忙
未得閒問
幾時落雨？

我14去台北 係咪會橫風橫雨

無人吹奏的確間唔中有驚喜，分分鐘會係唔趗眼的27w率先香港帶來廣泛烈風

唔知到時D風力勁唔勁得過天鴿

一個二個諗住打得成
個風咁遠大把變數

除左台南台東之外其他地方應該唔駛點理個風

除非百里嘉DH, 否則香城烈風的機會頗低.
除非山竹登陸寶島, 否則香城的機會頗高.

睇多幾日post 望下嚟緊嘅預報先啦
而家仲係好大變數

天文台咁早出黎燈

咁有信心？

我仲要去outdoor音樂節
如果真係打風橫風橫雨真係⋯⋯

JMA會唔會畀名27W都係問題

又係好似之前咁 遲一遲先畀

可唔可以講下係點計出黎係去海南, 比大家開下眼界都好
言之有理既我即刻sd去天文台叫佢地改預測 (當然會credit番你)

咩係香城的機會頗高

洛克人：

識法文既先睇得明

尋日搞到罵戰同道地say 返sorry先
我有建議，想問下有無興趣開設專業同鳩吹水post

又bin

Agger

唔計日本成個亞洲有邊個城市可以頂到呢個風

先唔計係咪真係有8號
星期日打風根本係正常不過既事

媒體好誤導

唔使sorry, 其實你自己都見到無屌人之後個post既討論氣氛係好左好多 (起碼我自己覺得)
另外開設專業同鳩吹水post係咩意思?

係無

咁十號氣波機會呢

類似台壇專業分析，另交通版（問旅行），一個就講力場乜乜乜都無所謂

時間尚早 仲有好多變數

開會OT未啊你

JMA及CMA新報

呢個真係邊個中邊個死

new post ne diu

你講到天文台整個風出黎咁
要驚都係建築商驚啦
仲有政府都驚啦
萬一漏水又比人笑豆腐渣工程

交通版（問旅行）- 雪菜兄有開

一個就講力場乜乜乜都無所謂 - 時事台自己有Post, 唔使我開

台壇專業分析 - 呢個就要靠大家係度出多D高汁分析文, 之前土豆兄係舊登都有出開. 帶動到人人都 佢同好多人真心發問

molamola
汕頭 強風都無

if no 8, then tin man toy go die la diu

計頂嗰刻，香港應該仲穩陣嘅
不過災後復完應該唔及日本，地陷申請整路都可能要幾個月

1999年9月16號，10號風球

香 港 天 文 台 發 出 最 新 有 關 熱 帶 氣 旋 之 警 告 。

十 號 颶 風 信 號 ， 在 上 午 六 時 四 十 五 分 懸 掛 。

預 料 平 均 風 力 每 小 時 超 過 117 公 裡 。

在 上 午 七 時 ， 颱 風 約 克 集 結 在 香 港 天 文 台 之 東 南 約 40 公 裡 ， 即 在 北 緯 22.1 度 ， 東 經 114.5 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 方 向 移 動 ， 時 速 大 約 20 公 裡 ， 直 趨 香 港 。

颱 風 約 克 將 正 面 吹 襲 本 港 。 風 眼 會 在 未 來 數 小 時 內 自 東 南 向 西 北 橫 過 本 港 。

到 時 部 份 地 區 風 勢 會 在 一 段 時 間 內 顯 著 減 弱 ， 但 具 有 破 壞 性 的 風 力 隨 時 會 從 另 一 個 方 向 吹 來 ， 之 前 受 到 地 形 遮 蔽 的 地 區 會 變 得 當 風 。

過 去 一 小 時 ， 長 洲 平 均 風 速 為 每 小 時 87 公 裡 ， 西 貢 方 面 則 為 每 小 時 83公 裡 。

防 風 措 施 報 告 ：

1. 各 位 現 時 切 勿 外 出 ， 如 果 已 經 在 有 遮 蔽 的 地 方 躲 避 ， 就 應 該 繼 續 在 那 裡 停 留 ， 而 且 要 遠 離 窗 戶 。 屋 內 門 戶 必 須 關 緊 ， 小 孩 要 安 置 在 不 當 風 的 地 方 ， 千 萬 不 要 接 觸 被 風 吹 倒 的 電 線 。

2. 窗 門 玻 璃 已 遭 受 大 風 的 壓 力 ， 如 再 受 物 件 撞 擊 就 會 破 裂 ， 因 此 必 須 遠 離 當 風 的 窗 戶 。 並 且 預 早 選 定 一 個 安 全 的 地 方 ， 以 防 玻 璃 萬 一 破 裂 時 ， 可 以 躲 避 。 除 非 毫 無 危 險 ， 現 在 不 要 修 補 破 裂 的 窗 戶 及 門 戶 。

3. 倘 若 「 風 眼 」 直 接 掠 過 本 港 ， 風 勢 會 停 息 數 分 鐘 至 數 小 時 不 等 ， 但 具 有 破 壞 性 的 風 力 隨 時 會 突 然 恢 復 從 另 一 個 方 向 吹 來 。 不 要 離 開 有 遮 蔽 的 地 方 ， 同 時 留 意 風 向 轉 變 。 請 留 意 收 聽 電 台 廣 播 的 熱 帶 氣 旋 警 告 。

4. 因 為 海 面 有 極 巨 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

5. 請 立 即 安 排 返 家 或 到 一 安 全 地 方 .

6. 外 出 人 士 若 不 能 在 短 時 間 內 回 家 ， 請 即 找 尋 安 全 地 方 躲 避 ， 直 至 危 險 過 去 為 止 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 1999 年 09 月 16 日 06 時 51 分 發 出

新加坡？

更加頂唔到

熱帶風暴都rip 無經驗

副高好強

香港有無避難所

我們一起學貓叫

你老母係雞

新手想問點睇副高

愈強愈好

新加坡？畫眉？

雞全部都係雞 我們一起吱吱吱

預計叫4下

若推得太快，稍後可能會有一段時間無post，因為要睇埋百里嘉是否誕生先決定點開

你弱智架

原來有人明

97後啲豆腐渣要面臨考驗了

J左 稅務大樓玻璃吹爆經典

58m/s 入南海

206 km/h

派左膠 原因PM我

我想問你唔開post
咁我去邊道問幾點有雨

點解jma cma預咁東嘅？

耶穌會顯靈嗎

記唔記得畫眉?

係佢腦殘啫

你睇左我之後個reply先啦

Old news is so fabulous

應該有7下

我又試睇到你自己回自己
中間係咪有條友俾我完全block左

直襲下以下建築真係可以

1001